var words = 
[
    {
        "question": "تَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "it should come to them",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا خَرَجُوا مِنْ عِنْدِكَ قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتَاهُمْ",
        "answer": "and gives them",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātāhum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اهْتَدَوْا زَادَهُمْ هُدًى وَآتَاهُمْ تَقْوَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْتِكُمْ",
        "answer": "He will give you",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tikum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْأَلْكُمْ أَمْوَالَكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُجُورَكُمْ",
        "answer": "your rewards",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrakum",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْأَلْكُمْ أَمْوَالَكُمْ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَإِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَضَرْبَ الرِّقَابِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَثْخَنْتُمُوهُمْ فَشُدُّوا الْوَثَاقَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰ إِذَا خَرَجُوا مِنْ عِنْدِكَ قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَقَدْ جَاءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَاءَتْهُمْ ذِكْرَاهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "But when",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُنْزِلَتْ سُورَةٌ مُحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا الْقِتَالُ رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمَ الْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا اللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِنْ تَوَلَّيْتُمْ أَنْ تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آسِنٍ",
        "answer": "polluted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 45,
        "tlit": "āsinin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ",
        "rootWord": "أ س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ س ن",
        "waznEnglish": "polluted",
        "waznTlit": "hamza sīn nūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَأْكُلُونَ",
        "answer": "and eat",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "wayakulūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ الْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُ",
        "answer": "eat",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ الْأَنْعَامُ وَالنَّارُ مَثْوًى لَهُمْ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَاعْلَمْ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا اللَّهُ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1212",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1213",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1214",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا اتَّبَعُوا الْبَاطِلَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1215",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّبَعُوا الْحَقَّ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1216",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَضَرْبَ الرِّقَابِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1217",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَلَنْ يُضِلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1218",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَنْصُرُوا اللَّهَ يَنْصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "1219",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا فَتَعْسًا لَهُمْ وَأَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those",
        "pcklId": "1220",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1221",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ مَوْلَى الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1222",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "but those who",
        "pcklId": "1223",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ الْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1224",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ هِيَ أَشَدُّ قُوَّةً مِنْ قَرْيَتِكَ الَّتِي أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَاهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1225",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1226",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones",
        "pcklId": "1227",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَاتَّبَعُوا أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1228",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اهْتَدَوْا زَادَهُمْ هُدًى وَآتَاهُمْ تَقْوَاهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1229",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ آمَنُوا لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1230",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ الْمَغْشِيِّ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones",
        "pcklId": "1231",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰ أَبْصَارَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1232",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ ارْتَدُّوا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1233",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لِلَّذِينَ كَرِهُوا مَا نَزَّلَ اللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِي بَعْضِ الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1234",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَنْ لَنْ يُخْرِجَ اللَّهُ أَضْغَانَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1235",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1236",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1237",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَاعْلَمْ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا اللَّهُ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) way of Allah",
        "pcklId": "2459",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah presents",
        "pcklId": "2460",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah had willed",
        "pcklId": "2461",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَانْتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِنْ لِيَبْلُوَ بَعْضَكُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) way of Allah",
        "pcklId": "2462",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَلَنْ يُضِلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2463",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَنْصُرُوا اللَّهَ يَنْصُرْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has revealed",
        "pcklId": "2464",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah destroyed",
        "pcklId": "2465",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " دَمَّرَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَافِرِينَ أَمْثَالُهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2466",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ مَوْلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَأَنَّ الْكَافِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2467",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has set a seal",
        "pcklId": "2468",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَاتَّبَعُوا أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2469",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَاعْلَمْ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا اللَّهُ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2470",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "2471",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمَ الْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا اللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has cursed them",
        "pcklId": "2472",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰ أَبْصَارَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has revealed",
        "pcklId": "2473",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لِلَّذِينَ كَرِهُوا مَا نَزَّلَ اللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "But Allah",
        "pcklId": "2474",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فِي بَعْضِ الْأَمْرِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2475",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اتَّبَعُوا مَا أَسْخَطَ اللَّهَ وَكَرِهُوا رِضْوَانَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "will Allah bring forth",
        "pcklId": "2476",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَنْ لَنْ يُخْرِجَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2477",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِي لَحْنِ الْقَوْلِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) way of Allah",
        "pcklId": "2478",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَشَاقُّوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2479",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2480",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2481",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "will Allah forgive",
        "pcklId": "2482",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "2483",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ وَاللَّهُ مَعَكُمْ وَلَنْ يَتِرَكُمْ أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah ",
        "pcklId": "2484",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ تُدْعَوْنَ لِتُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "But Allah",
        "pcklId": "2485",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَنْ نَفْسِهِ وَاللَّهُ الْغَنِيُّ وَأَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰ إِذَا خَرَجُوا مِنْ عِنْدِكَ قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "at you ",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "for",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَا تَهِنُوا وَتَدْعُوا إِلَى السَّلْمِ وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ وَاللَّهُ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ الْقُرْآنَ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or do",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَنْ لَنْ يُخْرِجَ اللَّهُ أَضْغَانَهُمْ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمَ الْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا اللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "(of) the matter",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " سَنُطِيعُكُمْ فِي بَعْضِ الْأَمْرِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِمَّا",
        "answer": "then either",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "fa-immā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَثْخَنْتُمُوهُمْ فَشُدُّوا الْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَاءً",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِمَّا",
        "answer": "or",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "wa-immā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا مَنًّا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَاءً حَتَّىٰ تَضَعَ الْحَرْبُ أَوْزَارَهَا",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآمَنُوا",
        "answer": "and believe",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "waāmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَآمَنُوا بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّبَعُوا الْحَقَّ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَنْصُرُوا اللَّهَ يَنْصُرْكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ مَوْلَى الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ آمَنُوا لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُوا",
        "answer": "you believe",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْأَلْكُمْ أَمْوَالَكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "and for the believing men",
        "pcklId": "816",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "walil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "and the believing women",
        "pcklId": "860",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'mināti",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آنِفًا",
        "answer": "just now",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 79,
        "tlit": "ānifan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "أ ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانِف",
        "waznEnglish": "and the nose",
        "waznTlit": "ānif",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "Then how",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقَدْ جَاءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَاءَتْهُمْ ذِكْرَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْخَلُوا",
        "answer": "you will withhold",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "tabkhalū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ يَسْأَلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا وَيُخْرِجْ أَضْغَانَكُمْ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخِلَ",
        "waznEnglish": "to be stingy, to withhold",
        "waznTlit": "bakhila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْخَلُ",
        "answer": "withhold",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "yabkhalu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " تُدْعَوْنَ لِتُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَمِنْكُمْ مَنْ يَبْخَلُ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخِلَ",
        "waznEnglish": "to be stingy, to withhold",
        "waznTlit": "bakhila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْخَلْ",
        "answer": "withholds",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "yabkhal",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْخَلْ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخِلَ",
        "waznEnglish": "to be stingy, to withhold",
        "waznTlit": "bakhila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْخَلُ",
        "answer": "he withholds",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "yabkhalu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَنْ نَفْسِهِ وَاللَّهُ الْغَنِيُّ وَأَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخِلَ",
        "waznEnglish": "to be stingy, to withhold",
        "waznTlit": "bakhila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَبْدِلْ",
        "answer": "He will replace you",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "yastabdil",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوا أَمْثَالَكُمْ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَبْدِلْ",
        "waznEnglish": "to replace",
        "waznTlit": "yastabdil",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْصَارَهُمْ",
        "answer": "their vision",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣārahum",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰ أَبْصَارَهُمْ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبْطِلُوا",
        "answer": "make vain",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "tub'ṭilū",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوا أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْطِلَ",
        "waznEnglish": "to make vain, to nullify",
        "waznTlit": "yub'ṭila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلَ",
        "answer": "falsehood",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭila",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا اتَّبَعُوا الْبَاطِلَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ ارْتَدُّوا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدُ",
        "answer": "afterwards",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdu",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا مَنًّا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَاءً حَتَّىٰ تَضَعَ الْحَرْبُ أَوْزَارَهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍakum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لِيَبْلُوَ بَعْضَكُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "with others",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لِيَبْلُوَ بَعْضَكُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضِ",
        "answer": "part",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍi",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " سَنُطِيعُكُمْ فِي بَعْضِ الْأَمْرِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَبْلُوَ",
        "answer": "to test",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "liyabluwā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَانْتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِنْ لِيَبْلُوَ بَعْضَكُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ",
        "answer": "And surely We will test you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "walanabluwannakum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ الْمُجَاهِدِينَ مِنْكُمْ وَالصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَبْلُوَ",
        "answer": "and We will test",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "wanabluwā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ الْمُجَاهِدِينَ مِنْكُمْ وَالصَّابِرِينَ وَنَبْلُوَ أَخْبَارَكُمْ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَالَهُمْ",
        "answer": "their condition",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 168,
        "tlit": "bālahum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
        "rootWord": "ب و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ل",
        "waznEnglish": "(is the) case",
        "waznTlit": "bā wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَالَهُمْ",
        "answer": "their condition",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 168,
        "tlit": "bālahum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سَيَهْدِيهِمْ وَيُصْلِحُ بَالَهُمْ",
        "rootWord": "ب و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ل",
        "waznEnglish": "(is the) case",
        "waznTlit": "bā wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبَيَّنَ",
        "answer": "(has) become clear",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "tabayyana",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ ارْتَدُّوا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبَيَّنَ",
        "answer": "(has been) made clear",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "tabayyana",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٍ",
        "answer": "a clear proof",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ كَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعُوا",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا اتَّبَعُوا الْبَاطِلَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعُوا",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّبَعُوا الْحَقَّ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعُوا",
        "answer": "while they follow",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ كَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ وَاتَّبَعُوا أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعُوا",
        "answer": "and they follow",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَاتَّبَعُوا أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعُوا",
        "answer": "followed",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اتَّبَعُوا مَا أَسْخَطَ اللَّهَ وَكَرِهُوا رِضْوَانَهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَعْسًا",
        "answer": "destruction (is)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 184,
        "tlit": "fataʿsan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا فَتَعْسًا لَهُمْ وَأَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ت ع س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ع س",
        "waznEnglish": "destruction (is)",
        "waznTlit": "tā ʿayn sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُثَبِّتْ",
        "answer": "and make firm",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "wayuthabbit",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَنْصُرُوا اللَّهَ يَنْصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَبَّتْ",
        "waznEnglish": "to make firm",
        "waznTlit": "thabbat",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثْخَنْتُمُوهُمْ",
        "answer": "you have subdued them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 199,
        "tlit": "athkhantumūhum",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَثْخَنْتُمُوهُمْ فَشُدُّوا الْوَثَاقَ",
        "rootWord": "ث خ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث خ ن",
        "waznEnglish": "to battle, to subdue",
        "waznTlit": "thā khā nūn",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الثَّمَرَاتِ",
        "answer": "fruits",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "l-thamarāti",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ فِيهَا مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ وَمَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثْوًى",
        "answer": "(will be) an abode",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwan",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ الْأَنْعَامُ وَالنَّارُ مَثْوًى لَهُمْ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَثْوَاكُمْ",
        "answer": "and your resting places",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "wamathwākum",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَاكُمْ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "(to) Paradise",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمُ الْجَنَّةَ عَرَّفَهَا لَهُمْ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجَاهِدِينَ",
        "answer": "those who strive",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "l-mujāhidīna",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ الْمُجَاهِدِينَ مِنْكُمْ وَالصَّابِرِينَ وَنَبْلُوَ أَخْبَارَكُمْ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجَٰهِدِين",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "mujāhidīn",
        "waznType": "Active participle (form III)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "have come",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً فَقَدْ جَاءَ أَشْرَاطُهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "has come to them",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَاءَتْهُمْ ذِكْرَاهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَحْبَطَ",
        "answer": "so He has made worthless",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "fa-aḥbaṭa",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَطَ",
        "waznEnglish": "to make worthless",
        "waznTlit": "aḥbaṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَحْبَطَ",
        "answer": "so He made worthless",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "fa-aḥbaṭa",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَرِهُوا رِضْوَانَهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَطَ",
        "waznEnglish": "to make worthless",
        "waznTlit": "aḥbaṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَيُحْبِطُ",
        "answer": "and He will make worthless",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "wasayuḥ'biṭu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَطَ",
        "waznEnglish": "to make worthless",
        "waznTlit": "aḥbaṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرْبُ",
        "answer": "the war",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 301,
        "tlit": "l-ḥarbu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا مَنًّا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَاءً حَتَّىٰ تَضَعَ الْحَرْبُ أَوْزَارَهَا",
        "rootWord": "ح ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْب",
        "waznEnglish": "wage war",
        "waznTlit": "ḥarb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسِبَ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasiba",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَنْ لَنْ يُخْرِجَ اللَّهُ أَضْغَانَهُمْ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُحْفِكُمْ",
        "answer": "and press you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 341,
        "tlit": "fayuḥ'fikum",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ يَسْأَلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا وَيُخْرِجْ أَضْغَانَكُمْ",
        "rootWord": "ح ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحْفِ",
        "waznEnglish": "to press",
        "waznTlit": "yuḥ'fi",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَآمَنُوا بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "(the) truth",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّبَعُوا الْحَقَّ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحْكَمَةٌ",
        "answer": "precise",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "muḥ'kamatun",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُنْزِلَتْ سُورَةٌ مُحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا الْقِتَالُ رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْكَمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "muḥ'kamat",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمِيمًا",
        "answer": "boiling",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 355,
        "tlit": "ḥamīman",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " كَمَنْ هُوَ خَالِدٌ فِي النَّارِ وَسُقُوا مَاءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ح م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيم",
        "waznEnglish": "boiling water",
        "waznTlit": "ḥamīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْبَارَكُمْ",
        "answer": "your affairs",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "akhbārakum",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ الْمُجَاهِدِينَ مِنْكُمْ وَالصَّابِرِينَ وَنَبْلُوَ أَخْبَارَكُمْ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْبَار",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "akhbār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَرَجُوا",
        "answer": "they depart",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "kharajū",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا خَرَجُوا مِنْ عِنْدِكَ قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَتْكَ",
        "answer": "has driven you out",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrajatka",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ هِيَ أَشَدُّ قُوَّةً مِنْ قَرْيَتِكَ الَّتِي أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَاهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْرِجَ",
        "answer": "will Allah bring forth",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rija",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَنْ لَنْ يُخْرِجَ اللَّهُ أَضْغَانَهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُخْرِجْ",
        "answer": "and He will bring forth",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wayukh'rij",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ يَسْأَلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا وَيُخْرِجْ أَضْغَانَكُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدٌ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidun",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " كَمَنْ هُوَ خَالِدٌ فِي النَّارِ وَسُقُوا مَاءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَاءَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَمْرٍ",
        "answer": "wine",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 435,
        "tlit": "khamrin",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ خَمْرٍ لَذَّةٍ لِلشَّارِبِينَ",
        "rootWord": "خ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَمْر",
        "waznEnglish": "[the] intoxicants",
        "waznTlit": "khamr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمَ الْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا اللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَدَبَّرُونَ",
        "answer": "they ponder",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "yatadabbarūna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ الْقُرْآنَ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَا",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَدَبَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder",
        "waznTlit": "yatadabbaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْبَارِهِمْ",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "adbārihim",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ ارْتَدُّوا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَدْبَارَهُمْ",
        "answer": "and their backs",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "wa-adbārahum",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُدْخِلُهُمُ",
        "answer": "And admit them",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wayud'khiluhumu",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمُ الْجَنَّةَ عَرَّفَهَا لَهُمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدْخِلُ",
        "answer": "will admit",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khilu",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَدْعُوا",
        "answer": "and call",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "watadʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَا تَهِنُوا وَتَدْعُوا إِلَى السَّلْمِ وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ وَاللَّهُ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُدْعَوْنَ",
        "answer": "called",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tud'ʿawna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ تُدْعَوْنَ لِتُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَمِنْكُمْ مَنْ يَبْخَلُ وَمَنْ يَبْخَلْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَمَّرَ",
        "answer": "Allah destroyed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 483,
        "tlit": "dammara",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " دَمَّرَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَافِرِينَ أَمْثَالُهَا",
        "rootWord": "د م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَمَّرَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "dammara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذُكِرَ",
        "answer": "and is mentioned",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhukira",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُنْزِلَتْ سُورَةٌ مُحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا الْقِتَالُ رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرَاهُمْ",
        "answer": "their reminder",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rāhum",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَقَدْ جَاءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَاءَتْهُمْ ذِكْرَاهُمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِذَنْبِكَ",
        "answer": "for your sin",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "lidhanbika",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاعْلَمْ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا اللَّهُ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-ayta",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ الْمَغْشِيِّ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَرَيْنَاكَهُمْ",
        "answer": "surely, We could show them to you",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "la-araynākahum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَأَرَيْنَاكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "796",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَآمَنُوا بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "797",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّبَعُوا الْحَقَّ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "798",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ كَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "799",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ فِيهَا مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ وَمَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْحَامَكُمْ",
        "answer": "your ties of kinship",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "arḥāmakum",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِنْ تَوَلَّيْتُمْ أَنْ تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوا أَرْحَامَكُمْ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْتَدُّوا",
        "answer": "return",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "ir'taddū",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ ارْتَدُّوا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "ir'tadda",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوا أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِضْوَانَهُ",
        "answer": "His pleasure",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "riḍ'wānahu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اتَّبَعُوا مَا أَسْخَطَ اللَّهَ وَكَرِهُوا رِضْوَانَهُ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِضْوَٰن",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "riḍ'wān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّقَابِ",
        "answer": "the necks",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "l-riqābi",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَضَرْبَ الرِّقَابِ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقَبَة",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqabat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَادَهُمْ",
        "answer": "He increases them",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zādahum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اهْتَدَوْا زَادَهُمْ هُدًى وَآتَاهُمْ تَقْوَاهُمْ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُيِّنَ",
        "answer": "is made attractive",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zuyyina",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ كَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْأَلْكُمْ",
        "answer": "will ask you",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasalkum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْأَلْكُمْ أَمْوَالَكُمْ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْأَلْكُمُوهَا",
        "answer": "He were to ask you for it",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasalkumūhā",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ يَسْأَلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا وَيُخْرِجْ أَضْغَانَكُمْ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way of Allah",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way of Allah",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَلَنْ يُضِلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way of Allah",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَشَاقُّوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ تُدْعَوْنَ لِتُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَمِنْكُمْ مَنْ يَبْخَلُ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْخَطَ",
        "answer": "angered",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 670,
        "tlit": "askhaṭa",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اتَّبَعُوا مَا أَسْخَطَ اللَّهَ وَكَرِهُوا رِضْوَانَهُ",
        "rootWord": "س خ ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْخَطَ",
        "waznEnglish": "to anger",
        "waznTlit": "askhaṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَارَهُمْ",
        "answer": "their secrets",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "is'rārahum",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " سَنُطِيعُكُمْ فِي بَعْضِ الْأَمْرِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْرَار",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "is'rār",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسُقُوا",
        "answer": "and they will be given to drink",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "wasuqū",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " كَمَنْ هُوَ خَالِدٌ فِي النَّارِ وَسُقُوا مَاءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَاءَهُمْ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّلْمِ",
        "answer": "peace",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَا تَهِنُوا وَتَدْعُوا إِلَى السَّلْمِ وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّلْم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعُ",
        "answer": "listen",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰ إِذَا خَرَجُوا مِنْ عِنْدِكَ قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءُ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūu",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ كَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِهِمْ",
        "answer": "their misdeeds",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātihim",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَآمَنُوا بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُورَةٌ",
        "answer": "a Surah",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "sūratun",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ آمَنُوا لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُورَة",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "sūrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُورَةٌ",
        "answer": "a Surah",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "sūratun",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُنْزِلَتْ سُورَةٌ مُحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا الْقِتَالُ رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُورَة",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "sūrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "(for) the Hour",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَّلَ",
        "answer": "enticed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 745,
        "tlit": "sawwala",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ ارْتَدُّوا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "س و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س و ل",
        "waznEnglish": "to entice, to suggest",
        "waznTlit": "sīn wāw lām",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسِيمَاهُمْ",
        "answer": "by their marks",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "bisīmāhum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَأَرَيْنَاكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيمَٰ",
        "waznEnglish": "(who were) afflicting you (with)",
        "waznTlit": "sīmā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرُوا",
        "answer": "they travel",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "yasīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ دَمَّرَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَشُدُّوا",
        "answer": "then bind firmly",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "fashuddū",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَثْخَنْتُمُوهُمْ فَشُدُّوا الْوَثَاقَ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدَدْ",
        "waznEnglish": "to strengthen",
        "waznTlit": "shadad",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(was) stronger",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ هِيَ أَشَدُّ قُوَّةً مِنْ قَرْيَتِكَ الَّتِي أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلشَّارِبِينَ",
        "answer": "for (the) drinkers",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "lilshāribīna",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ خَمْرٍ لَذَّةٍ لِلشَّارِبِينَ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَّٰرِبِين",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "shāribīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَاطُهَا",
        "answer": "its indications",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 768,
        "tlit": "ashrāṭuhā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً فَقَدْ جَاءَ أَشْرَاطُهَا",
        "rootWord": "ش ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ر ط",
        "waznEnglish": "its indications",
        "waznTlit": "shīn rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "Shaitaan",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ ارْتَدُّوا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَاقُّوا",
        "answer": "and oppose",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "washāqqū",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآقُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "shāqqu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "Allah had willed",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَانْتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِنْ لِيَبْلُوَ بَعْضَكُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَأَرَيْنَاكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالصَّابِرِينَ",
        "answer": "and the patient ones",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wal-ṣābirīna",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ الْمُجَاهِدِينَ مِنْكُمْ وَالصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَدُّوا",
        "answer": "and turn away",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣaddū",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَدُّوا",
        "answer": "and turn away",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣaddū",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَدُّوا",
        "answer": "and turn away",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣaddū",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدَقُوا",
        "answer": "they had been true",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqū",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمَ الْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا اللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصَفًّى",
        "answer": "purified",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "muṣaffan",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ خَمْرٍ لَذَّةٍ لِلشَّارِبِينَ وَأَنْهَارٌ مِنْ عَسَلٍ مُصَفًّى",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّصَفًّى",
        "waznEnglish": "Then has your Lord chosen (for) you",
        "waznTlit": "muṣaffan",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحَ",
        "answer": "and improve",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥa",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُصْلِحُ",
        "answer": "and improve",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wayuṣ'liḥu",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " سَيَهْدِيهِمْ وَيُصْلِحُ بَالَهُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَآمَنُوا بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَصَمَّهُمْ",
        "answer": "so He made them deaf",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "fa-aṣammahum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰ أَبْصَارَهُمْ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمَّ",
        "waznEnglish": "to make deaf",
        "waznTlit": "aṣamma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضْرِبُ",
        "answer": "Allah presents",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "yaḍribu",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَالَهُمْ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضْرِبُونَ",
        "answer": "striking",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "yaḍribūna",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضَرْبَ",
        "answer": "then strike",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "faḍarba",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَضَرْبَ الرِّقَابِ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرْب",
        "waznEnglish": "set forth",
        "waznTlit": "ḍarb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّوا",
        "answer": "will they harm",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrū",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضْغَانَهُمْ",
        "answer": "their hatred",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 889,
        "tlit": "aḍghānahum",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَنْ لَنْ يُخْرِجَ اللَّهُ أَضْغَانَهُمْ",
        "rootWord": "ض غ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض غ ن",
        "waznEnglish": "their hatred",
        "waznTlit": "ḍād ghayn nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضْغَانَكُمْ",
        "answer": "your hatred",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 889,
        "tlit": "aḍghānakum",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ يَسْأَلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا وَيُخْرِجْ أَضْغَانَكُمْ",
        "rootWord": "ض غ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض غ ن",
        "waznEnglish": "their hatred",
        "waznTlit": "ḍād ghayn nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضَلَّ",
        "answer": "He will cause to be lost",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِلَّ",
        "answer": "He will cause to be lost",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍilla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَلَنْ يُضِلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَضَلَّ",
        "answer": "and He will cause to be lost",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "wa-aḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا فَتَعْسًا لَهُمْ وَأَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَبَعَ",
        "answer": "Allah has set a seal",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "ṭabaʿa",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَاتَّبَعُوا أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَعْمُهُ",
        "answer": "its taste",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "ṭaʿmuhu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ لَبَنٍ لَمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعْم",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنُطِيعُكُمْ",
        "answer": "We will obey you",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "sanuṭīʿukum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لِلَّذِينَ كَرِهُوا مَا نَزَّلَ اللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِي بَعْضِ الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَطِيعُوا",
        "answer": "Obey",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "and obey",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوا أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَاعَةٌ",
        "answer": "(Is) obedience",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "ṭāʿatun",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَعْرُوفٌ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَاعَة",
        "waznEnglish": "to be obeyed",
        "waznTlit": "ṭāʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَعَرَفْتَهُمْ",
        "answer": "and you would know them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "falaʿaraftahum",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَأَرَيْنَاكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ",
        "answer": "but surely, you will know them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "walataʿrifannahum",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِي لَحْنِ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرَّفَهَا",
        "answer": "He has made it known",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "ʿarrafahā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمُ الْجَنَّةَ عَرَّفَهَا لَهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَّفَ",
        "waznEnglish": "to make known",
        "waznTlit": "ʿarrafa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفٌ",
        "answer": "kind",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfun",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَعْرُوفٌ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزَمَ",
        "answer": "(is) determined",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 984,
        "tlit": "ʿazama",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمَ الْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا اللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ع ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزَمَ",
        "waznEnglish": "to resolve, to decide, to determine",
        "waznTlit": "ʿazama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَسَلٍ",
        "answer": "honey",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 988,
        "tlit": "ʿasalin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ خَمْرٍ لَذَّةٍ لِلشَّارِبِينَ وَأَنْهَارٌ مِنْ عَسَلٍ مُصَفًّى",
        "rootWord": "ع س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ل",
        "waznEnglish": "honey",
        "waznTlit": "ʿayn sīn lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَسَيْتُمْ",
        "answer": "you perhaps",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasaytum",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِنْ تَوَلَّيْتُمْ أَنْ تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْلَمْ",
        "answer": "So know",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fa-iʿ'lam",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاعْلَمْ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا اللَّهُ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَاكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِي لَحْنِ الْقَوْلِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْلَمَ",
        "answer": "We make evident",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "naʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ الْمُجَاهِدِينَ مِنْكُمْ وَالصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "650",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا خَرَجُوا مِنْ عِنْدِكَ قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْلَوْنَ",
        "answer": "(are) superior",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-aʿlawna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَا تَهِنُوا وَتَدْعُوا إِلَى السَّلْمِ وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ وَاللَّهُ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَوْن",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "aʿlawn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَآمَنُوا بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَلَنْ يُضِلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا فَتَعْسًا لَهُمْ وَأَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلِهِ",
        "answer": "(of) his deeds",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalihi",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ كَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اتَّبَعُوا مَا أَسْخَطَ اللَّهَ وَكَرِهُوا رِضْوَانَهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَكُمْ",
        "answer": "your deeds",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālakum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِي لَحْنِ الْقَوْلِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَكُمْ",
        "answer": "your deeds",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālakum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوا أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَكُمْ",
        "answer": "(of) your deeds",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālakum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مَعَكُمْ وَلَنْ يَتِرَكُمْ أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعْمَىٰ",
        "answer": "and blinded",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "wa-aʿmā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰ أَبْصَارَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِىَ",
        "waznEnglish": "to be blind",
        "waznTlit": "ʿamiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِكَ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindika",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا خَرَجُوا مِنْ عِنْدِكَ قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَغْشِيِّ",
        "answer": "(of) one fainting",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "l-maghshiyi",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ الْمَغْشِيِّ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغْشِىّ",
        "waznEnglish": "overcoming",
        "waznTlit": "maghshiīī",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْفِرَ",
        "answer": "will Allah forgive",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfira",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرْ",
        "answer": "and ask forgiveness",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَاعْلَمْ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا اللَّهُ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَغْفِرَةٌ",
        "answer": "and forgiveness",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wamaghfiratun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ فِيهَا مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ وَمَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَنِيُّ",
        "answer": "(is) Free of need",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-ghaniyu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَنْ نَفْسِهِ وَاللَّهُ الْغَنِيُّ وَأَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَغَيَّرْ",
        "answer": "changes",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "yataghayyar",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ وَأَنْهَارٌ مِنْ لَبَنٍ لَمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَغَيَّرْ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "yataghayyar",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ وَأَنْهَارٌ مِنْ لَبَنٍ لَمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَكُمْ",
        "answer": "other than you",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayrakum",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوا أَمْثَالَكُمْ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِدَاءً",
        "answer": "ransom",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1112,
        "tlit": "fidāan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا مَنًّا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَاءً حَتَّىٰ تَضَعَ الْحَرْبُ أَوْزَارَهَا",
        "rootWord": "ف د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِدَآء",
        "waznEnglish": "And We ransomed him",
        "waznTlit": "fidā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفْسِدُوا",
        "answer": "you cause corruption",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "tuf'sidū",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِنْ تَوَلَّيْتُمْ أَنْ تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُقَرَاءُ",
        "answer": "(are) the needy",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "l-fuqarāu",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَنْ نَفْسِهِ وَاللَّهُ الْغَنِيُّ وَأَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلُوا",
        "answer": "are killed",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutilū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَلَنْ يُضِلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِتَالُ",
        "answer": "the fighting",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "l-qitālu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُنْزِلَتْ سُورَةٌ مُحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا الْقِتَالُ رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِتَال",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qitāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْدَامَكُمْ",
        "answer": "your feet",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "aqdāmakum",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ تَنْصُرُوا اللَّهَ يَنْصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَم",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "qadam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "(over) the Quran",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ الْقُرْآنَ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a town",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ هِيَ أَشَدُّ قُوَّةً مِنْ قَرْيَتِكَ الَّتِي أَخْرَجَتْكَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَتِكَ",
        "answer": "your town",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatika",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ هِيَ أَشَدُّ قُوَّةً مِنْ قَرْيَتِكَ الَّتِي أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَاهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَطَّعَ",
        "answer": "so it cuts into pieces",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "faqaṭṭaʿa",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " وَسُقُوا مَاءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُقَطِّعُوا",
        "answer": "and cut off",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "watuqaṭṭiʿū",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِنْ تَوَلَّيْتُمْ أَنْ تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوا أَرْحَامَكُمْ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْفَالُهَا",
        "answer": "(are) locks",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1220,
        "tlit": "aqfāluhā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ الْقُرْآنَ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَا",
        "rootWord": "ق ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ف ل",
        "waznEnglish": "(are) locks",
        "waznTlit": "qāf fā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَاتَّبَعُوا أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ الْمَغْشِيِّ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبٍ",
        "answer": "(their) hearts",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbin",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ الْقُرْآنَ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَنْ لَنْ يُخْرِجَ اللَّهُ أَضْغَانَهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَقَلَّبَكُمْ",
        "answer": "your movement",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "mutaqallabakum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَاكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَقَلَّب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "mutaqallab",
        "waznType": "Passive participle (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1472",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(has) he said",
        "pcklId": "1473",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالُوا لِلَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ آنِفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "1474",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ آمَنُوا لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "[they] said",
        "pcklId": "1475",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لِلَّذِينَ كَرِهُوا مَا نَزَّلَ اللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِي بَعْضِ الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْلٌ",
        "answer": "and a word",
        "pcklId": "1698",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqawlun",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَعْرُوفٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "(of their) speech",
        "pcklId": "1699",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِي لَحْنِ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "(with) a people",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوا أَمْثَالَكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "(in) strength",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ هِيَ أَشَدُّ قُوَّةً مِنْ قَرْيَتِكَ الَّتِي أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِهُوا",
        "answer": "hate",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "karihū",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِهُوا",
        "answer": "hate",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "karihū",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لِلَّذِينَ كَرِهُوا مَا نَزَّلَ اللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَرِهُوا",
        "answer": "and hated",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "wakarihū",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اتَّبَعُوا مَا أَسْخَطَ اللَّهَ وَكَرِهُوا رِضْوَانَهُ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا اتَّبَعُوا الْبَاطِلَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَضَرْبَ الرِّقَابِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا فَتَعْسًا لَهُمْ وَأَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ الْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَّرَ",
        "answer": "He will remove",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kaffara",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفَّارٌ",
        "answer": "(were) disbelievers",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuffārun",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "and for the disbelievers",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "walil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " دَمَّرَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَافِرِينَ أَمْثَالُهَا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers ",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ مَوْلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَأَنَّ الْكَافِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ فِيهَا مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ وَمَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1198",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1199",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ كَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكَانَ",
        "answer": "surely, it would have been",
        "pcklId": "1200",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمَ الْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا اللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "they will be",
        "pcklId": "1201",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوا أَمْثَالَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ دَمَّرَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "Then how",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبَنٍ",
        "answer": "milk",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1316,
        "tlit": "labanin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ وَأَنْهَارٌ مِنْ لَبَنٍ لَمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُ",
        "rootWord": "ل ب ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ن",
        "waznEnglish": "milk",
        "waznTlit": "lām bā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحْنِ",
        "answer": "(the) tone",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1323,
        "tlit": "laḥni",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَعَرَفْتَهُمْ بِسِيمَاهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِي لَحْنِ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ل ح ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح ن",
        "waznEnglish": "(the) tone",
        "waznTlit": "lām ḥā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَذَّةٍ",
        "answer": "delicious",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1327,
        "tlit": "ladhatin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ خَمْرٍ لَذَّةٍ لِلشَّارِبِينَ",
        "rootWord": "ل ذ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَذَّة",
        "waznEnglish": "and delights",
        "waznTlit": "ladhat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعِبٌ",
        "answer": "(is) play",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "laʿibun",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعِب",
        "waznEnglish": "playing",
        "waznTlit": "laʿib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعَنَهُمُ",
        "answer": "Allah has cursed them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿanahumu",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰ أَبْصَارَهُمْ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقِيتُمُ",
        "answer": "you meet",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "laqītumu",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِذَا لَقِيتُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَضَرْبَ الرِّقَابِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَهْوٌ",
        "answer": "and amusement",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "walahwun",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَمَتَّعُونَ",
        "answer": "they enjoy",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "yatamattaʿūna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ الْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَتَّعَ",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "tamattaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْثَالَهُمْ",
        "answer": "their similitudes",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "amthālahum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَالَهُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْثَالُهَا",
        "answer": "its likeness",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "amthāluhā",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " دَمَّرَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَافِرِينَ أَمْثَالُهَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "A parable",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْثَالَكُمْ",
        "answer": "(the) likes of you",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "amthālakum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوا أَمْثَالَكُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَضٌ",
        "answer": "(is) a disease",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "maraḍun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ الْمَغْشِيِّ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرَض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "maraḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَضٌ",
        "answer": "(is) a disease",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "maraḍun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَنْ لَنْ يُخْرِجَ اللَّهُ أَضْغَانَهُمْ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرَض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "maraḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْعَاءَهُمْ",
        "answer": "their intestines",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1406,
        "tlit": "amʿāahum",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " كَمَنْ هُوَ خَالِدٌ فِي النَّارِ وَسُقُوا مَاءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَاءَهُمْ",
        "rootWord": "م ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ع ي",
        "waznEnglish": "their intestines",
        "waznTlit": "mīm ʿayn yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمْلَىٰ",
        "answer": "and prolonged hope",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1417,
        "tlit": "wa-amlā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "م ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "amlā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنًّا",
        "answer": "a favor",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "mannan",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَثْخَنْتُمُوهُمْ فَشُدُّوا الْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَاءً",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنّ",
        "waznEnglish": "bestowed a Favor",
        "waznTlit": "mann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاتُوا",
        "answer": "died",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mātū",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ الْمَغْشِيِّ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَكُمْ",
        "answer": "(for) your wealth",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālakum",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْأَلْكُمْ أَمْوَالَكُمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءٍ",
        "answer": "water",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ وَأَنْهَارٌ مِنْ لَبَنٍ لَمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " كَمَنْ هُوَ خَالِدٌ فِي النَّارِ وَسُقُوا مَاءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَاءَهُمْ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُزِّلَ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَآمَنُوا بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُزِّلَتْ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzzilat",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ آمَنُوا لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "Allah has revealed",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لِلَّذِينَ كَرِهُوا مَا نَزَّلَ اللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِي بَعْضِ الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "Allah has revealed",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَتْ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzilat",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُنْزِلَتْ سُورَةٌ مُحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا الْقِتَالُ رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْصُرُوا",
        "answer": "you help",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "tanṣurū",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَنْصُرُوا اللَّهَ يَنْصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرْكُمْ",
        "answer": "He will help you",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣur'kum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تَنْصُرُوا اللَّهَ يَنْصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَانْتَصَرَ",
        "answer": "surely, He could have taken retribution",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "la-intaṣara",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَانْتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِنْ لِيَبْلُوَ بَعْضَكُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَصَرَ",
        "waznEnglish": "to defend, to help",
        "waznTlit": "intaṣara",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاصِرَ",
        "answer": "helper",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣira",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَهْلَكْنَاهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَنْظُرُوا",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fayanẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ دَمَّرَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "they wait",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "looking",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَظَرَ",
        "answer": "a look",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "naẓara",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ الْمَغْشِيِّ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَظَر",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "naẓar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامُ",
        "answer": "the cattle",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ الْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَنْ نَفْسِهِ وَاللَّهُ الْغَنِيُّ وَأَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُنْفِقُوا",
        "answer": "to spend",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "litunfiqū",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ تُدْعَوْنَ لِتُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْهَارٌ",
        "answer": "(are) rivers",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "anhārun",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْهَارٌ",
        "answer": "and rivers",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wa-anhārun",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ لَبَنٍ لَمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْهَارٌ",
        "answer": "and rivers",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wa-anhārun",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ خَمْرٍ لَذَّةٍ لِلشَّارِبِينَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْهَارٌ",
        "answer": "and rivers",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wa-anhārun",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَأَنْهَارٌ مِنْ عَسَلٍ مُصَفًّى",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّارُ",
        "answer": "and the Fire",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "wal-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ الْأَنْعَامُ وَالنَّارُ مَثْوًى لَهُمْ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " كَمَنْ هُوَ خَالِدٌ فِي النَّارِ وَسُقُوا مَاءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to the people",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَالَهُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَهْدِيهِمْ",
        "answer": "He will guide them",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "sayahdīhim",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَيَهْدِيهِمْ وَيُصْلِحُ بَالَهُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْتَدَوْا",
        "answer": "accept guidance",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadaw",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اهْتَدَوْا زَادَهُمْ هُدًى وَآتَاهُمْ تَقْوَاهُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "(in) guidance",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اهْتَدَوْا زَادَهُمْ هُدًى وَآتَاهُمْ تَقْوَاهُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَى",
        "answer": "(of) the guidance",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ ارْتَدُّوا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطَانُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَشَاقُّوا الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَىٰ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَاهُمْ",
        "answer": "We destroyed them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknāhum",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَهْلَكْنَاهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَهُمْ",
        "answer": "their desires",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāahum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ كَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ وَاتَّبَعُوا أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَهُمْ",
        "answer": "their desires",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāahum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَاتَّبَعُوا أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتِرَكُمْ",
        "answer": "will deprive you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1583,
        "tlit": "yatirakum",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مَعَكُمْ وَلَنْ يَتِرَكُمْ أَعْمَالَكُمْ",
        "rootWord": "و ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتِرَ",
        "waznEnglish": "to deprive",
        "waznTlit": "yatira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَثَاقَ",
        "answer": "the bond",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "l-wathāqa",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَثْخَنْتُمُوهُمْ فَشُدُّوا الْوَثَاقَ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَثَاق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "wathāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهَهُمْ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhahum",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْزَارَهَا",
        "answer": "its burdens",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "awzārahā",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا مَنًّا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَاءً حَتَّىٰ تَضَعَ الْحَرْبُ أَوْزَارَهَا",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَضَعَ",
        "answer": "lays down",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "taḍaʿa",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا مَنًّا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَاءً حَتَّىٰ تَضَعَ الْحَرْبُ أَوْزَارَهَا",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُعِدَ",
        "answer": "is promised",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "wuʿida",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَفَّتْهُمُ",
        "answer": "take them in death",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "tawaffathumu",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ الْمَلَائِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَارَهُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَتَّقُوا",
        "answer": "and fear (Allah)",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "watattaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْأَلْكُمْ أَمْوَالَكُمْ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْوَاهُمْ",
        "answer": "their righteousness",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "taqwāhum",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اهْتَدَوْا زَادَهُمْ هُدًى وَآتَاهُمْ تَقْوَاهُمْ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقُونَ",
        "answer": "(to) the righteous",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ فِيهَا أَنْهَارٌ مِنْ مَاءٍ غَيْرِ آسِنٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّيْتُمْ",
        "answer": "you are given authority",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaytum",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِنْ تَوَلَّيْتُمْ أَنْ تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَوَلَّوْا",
        "answer": "you turn away",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tatawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوا أَمْثَالَكُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَوْلَىٰ",
        "answer": "But more appropriate",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "fa-awlā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "awlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْلَى",
        "answer": "(is the) Protector",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ مَوْلَى الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْلَىٰ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْكَافِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَهِنُوا",
        "answer": "weaken",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "tahinū",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 47,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَا تَهِنُوا وَتَدْعُوا إِلَى السَّلْمِ وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَنَ",
        "waznEnglish": "to weaken",
        "waznTlit": "wahana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;